\chapter{Transaction}

\section{Les documents}
Un des moments où on a besoin des transactions est lors de l'ajout de documents.

En effet, par rapport à notre SEA, un document est décomposé en 2 :
\begin{itemize}
    \item Des informations de bases, tel que le titre, le thème, ...
    \item Des informations complémentaires, stocké dans les tables \texttt{Ecrit} et
        \texttt{NonEcrit}.
\end{itemize}

Si les triggers gèrent le cas où un document est inséré dans ces 2 tables, on ne gère pas
ici le fait d'avoir un document qui n'est ajouté dans AUCUNE des 2 tables. Cela ne peut se
faire via un simple \texttt{CHECK}, car cela concerne 3 tables, et le trigger devrait pouvoir
se lancer avant un commit (en tout cas pas lors de l'insertion dans Document, car alors on ne
pourrait rien ajouter du tout...)

Par conséquent, il faut ici avoir une transaction qui regroupe :
\begin{itemize}
    \item L'insertion éventuel dans Editeur
    \item L'insertion dans Document
    \item L'insertion dans Ecrit OU NonEcrit
    \item L'insertion éventuel dans Auteur
    \item L'insertion dans AuteurDocument
    \item L'insertion éventuel dans MotsCles
    \item L'insertion dans MotsClesDocument
\end{itemize}

La création d'exemplaires peut venir éventuellement pendant ou après cette transaction.

Par exemple :

\begin{minted}{sql}
START TRANSACTION;

-- Editeur d'id 12 existe, a creer ici sinon
INSERT INTO Document VALUES
(21, 12, 1, NULL, 'Mon titre', 'theme', TO_DATE('2016', 'YYYY'), '');
INSERT INTO Ecrit VALUES
(21, 272);
-- Auteur d'id 22 existe, a creer ici sinon
INSERT INTO AuteurDocument VALUES
(21, 22);
-- MotsCles d'id 24 et 35 existent, a creer ici sinon
INSERT INTO MotsClesDocument VALUES
(21, 24);
INSERT INTO MotsClesDocument VALUES
(21, 35);

COMMIT;
\end{minted}